因航機師漏帶航圖，原機拆返香港

國泰港龍機師發生烏龍至極的「忘記帶航圖」事件。國泰港龍KA-8348包機本月1日(上周四)原定由香港飛往日本石川縣的小松機場，但飛機飛行近1時至台灣上空時，機長發現忘記帶目的地即小松機場的航圖(flight map)，基於安全考慮，航機被逼折返香港，機師取回航圖後再出發往日本，航程足足延誤近4小時，連累全機155名以旅行團團友為主的乘客要遊飛機河。

民航處回應時，6月1日上午11時16分，一班原定由香港前往日本小松機場的國泰港龍包機通知空管人員，因為沒有目的地機場的航圖，所以要求折返香港國際機場。空管指揮塔人員按既定程序，安排該航班於當日12時46分安全降落香港國際機場。民航處正就該事件與有關航空公司跟進。

國泰港龍發言人證實，當班於6月1日上午9時25分由香港出發前往日本小松市的KA8348包機航班，因並未配備相關機場的航圖而折返香港國際機場。航機安全降落香港機場後於同日下午繼續行程，並於當地時間下午6時38分抵達目的地。該航班載有155名乘客。國泰就事件為乘客帶來不便致歉。國泰港龍航空正展開內部調查，以確保類似事件不再發生。該公司亦已就事件通報民航處，並配合作出跟進。

東瀛遊執董禤國全指事發當天剛巧有兩個五天東瀛遊旅行團共61人乘坐涉事航班，航班延誤約4小時，但由於首天無特別行程故影響不大。禤指小松機場因毗鄰著名景點如立山黑部及白川鄉，故不少香港旅行團會租包機直飛該機場以便展開行程。

個兩個應該俾人笑死

有無專業巴打講下無咗幅圖係咪真係land 唔到

何來因航呀盲撚

咩報紙？
拆返第一次聽

重讀小學啦

折返就聽過，拆返真係第一次

重讀小學啦

算啦
我諗樓主唔小心打錯

其實我諗有個atc傍住一直vector你應該都land到
但冇謂冒呢個險

反而我都諗點解唔係HND/ TPE整個stopover, 慳番d油唔好咩

sorry大佬，打錯打錯

小學生就會寫錯字

因航都唔識

新會然?

折返，折返，折返，折返，折返

自膠一打，罰抄5次

識因航哩個term都要打飛機

國泰港龍KA-8348 你哋唔識字定依家港龍都叫埋因航？

無chart 係犯法

咁而家犯唔犯法

有機會

.....

因航附屬

所以咪返轉頭，佢無喺無圖情況下approach咪無事

Fatso 你都challenge
因龍都好啲啦

帶漏張圖要成架拆
係咪要逐舊零件送返香港?

老屎忽係咁

做咩撚野個標題都咁多笑點

理論上港龍機分開左sea nec prc既nav chart
即是有曬成個亞洲既port
除非missing

白痴

已經準備行政合併仲想點

都仲係2個aoc

AirAsia嗰啲一間公司收埋一打AOC添啦

冇圖你連用咩跑道降落
降落之後要入去邊都唔知
莫講話邊到要降落幾多

其實tower 會話你知點taxi ，係procedural limitation 唔知啫

得個講字，點知啲taxiway喺邊？

無知一問，send 過去唔得咩

點收？

原來廿一世紀都仲要帶圖

拆同折係咪真係咁難分

無知一問果d圖唔係係ipad度既咩？
我見d youtube片好多cockpit都有部ipad

係囉, 唔係應該先進d ?!

連eva都收到wifi,

因航唔係咁大路既野都冇呀

唔係Land唔到
只係有緊急情況既話就會好麻煩
因為幅圖除左Destination Airport
仲會有後備機場/沿線上面既機場
聽過仲會標明禁飛區之類
中間例如要逼降/改航道就要用到幅圖

果幅圖好似唔俾入落Ipad
廢事臨時出現故障同埋驚開果陣拖左反應時間

唔係有taxiway marking 咩 定其實太遠平時都唔睇

有機會睇唔到
有啲機場好大霧

嗰間係因龍
don't expect too much

巴打